十分可疑！！「汽油彈」與「燃燒彈」

先說明一下兩個名詞
汽油彈
用玻璃樽作容器嘅一般氣油彈
燃燒彈
1 汽油彈嘅另一稱謂
2 軍事上禁用嘅白磷彈嗰類軍用武器，在這時局下，並不存在軍用武器燃燒彈

汽油彈同燃燒彈可以理解為同一種物品，但何以警方、消防，以至港澳辦，都將汽油彈與燃燒彈當作兩類不同物品看待呢？

我認為將汽油彈與燃燒彈當作兩類不同物品看待，這個統一口徑，並非由下而上，從調查"證物"而來，因為即使警方在此不具備足夠專業知識，消防理應了解汽油彈與燃燒彈為同一種物品，不應該出現此等言論。故這統一口徑的出處，很有可能是由上而下的劇本，劇本撰寫人應是警方與消防以上的人。我懷疑，策劃者可能制定了兩種成分不同的汽油彈，分別稱為"汽油彈"與"燃燒彈"，更可能已經製作了，當作了"證物"，甚至實際地當作武器使用了

有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華交代天水圍拘捕行動，表示早前接獲線報，顯示天水圍天瑞邨一單位內有人製作武器。昨晚警方帶同搜查令入屋，檢獲30個用乒乓球製的煙霧彈和50萬元現金等；並拘捕2女1男，年齡介乎23至47歲。

李桂華表示，上述兩宗案件和近日一連串的暴力示威活動有關。他表示，在元朗及中上環遊行現場，均發現示威者使用的汽油彈、鋼鐵彈珠和燃燒彈，形容是可致命的武器。警方亦展示網上討論區連登及通訊軟件 Telegram 的對話圖片，指有網民鼓吹用仿製槍械及強力激光槍對付警員。

2019-08-02

政務司司長張建宗及保安局局長李家超今日（八月六日）就不合作運動的有關影響舉行記者會。路政署副署長吳偉強、運輸署助理署長（管理及輔助客運）郭惠英和消防處副消防總長（質素保證及管理）鄭瑞安亦有出席。以下是鄭瑞安的開場發言：

各位：

昨日香港不同地區出現多宗遊行示威及聚眾集會，其間示威人士以突襲形式佔據道路，令香港多處主要幹道同一時間嚴重堵塞，對本處提供的緊急服務構成了嚴重的影響。

昨日有示威人士於集會期間，投擲汽油彈及燃燒彈，更在不同地點包括街道、警署和其他建築物縱火，縱火的規模亦越來越大，焚燒的雜物亦越來越多。昨日，本處一共處理了21宗縱火事故。

2019-08-06

杨光说，近两个月来，在香港发生的示威游行活动完全超出集会、游行、示威自由的范畴，已演化为极端暴力行为，手段不断翻新、烈度不断升级、破坏性不断加剧，令人触目惊心。一小部分激进示威者以警察为袭击目标，使用的工具从砖头、铁枝发展到烟雾弹、汽油弹、弓箭等致命武器，并实施纵火，还有人在网上公然鼓吹使用致命手法袭击警察。这些行为对香港警务人员和广大市民的生命财产安全造成严重伤害。已有461人在暴力冲突中受伤，其中包括139名警务人员。

他指出，更令人愤慨和需要高度警觉的是，部分激进分子撕毁香港基本法，污损国徽。8月3日傍晚，几名无耻之徒在尖沙咀拆下某建筑物前悬挂的中华人民共和国国旗，扔入海中。这一行径严重触犯法律，公然冒犯国家尊严，挑战“一国两制”原则底线。5日，反对派发动罢工，造成约250次航班被取消，观塘等8条地铁线停止服务超过5小时，红磡隧道和数条交通干线受阻。极端暴力分子向警署投掷燃烧弹，在多处纵火。当晚7点多，极端激进分子再次到尖沙咀扯下国旗，扔入海中。这些暴徒可谓嚣张至极、丧心病狂。未来等待他们的将是法律之剑的重击，是耻辱柱上抹不掉的刻痕。

2019-08-06

推

雖然無實質證據，但真係極之可疑

汽油=/=火水=/=柴油

從來汽油彈都無指定用汽油，汽油彈只係泛稱

不合作運動— 每週罷買日

Tg討論：

開左投票post決定罷買日數 請幫推/廣傳

唔好話用汽油算汽油彈，用其他算燃燒彈，就算佢要咁樣分，佢點分出來，除非佢自己製作嘅就好易分

1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 室內射tear gas